涂謹申邀公眾再提意見

涂謹申邀公眾再提意見

市民自製印有李慧琼、林鄭月娥及陳維安肖像的示威道具，與撐修例陣營對峙。李家皓攝

【本報訊】建制派昨日意圖選出法案委員會主席所產生的混亂，無阻民主派繼續舉行其法案委員會會議，會上不單止討論過由公民黨楊岳橋、民主黨尹兆堅提出的私人草案，更決定再邀請公眾就政府草案表達意見。多名民主派議員不滿港府為強推草案，消費台灣殺人案的死者及家屬。

民主派昨舉行第四次法案委員會會議，工黨張超雄指，政府提出草案的所謂初心已經做不到，因台灣表明不接受草案而不會提出移交逃犯，故此當局應盡快另覓渠道處理台灣案件，而與中國的引渡協議應從長計議。

相關新聞：被何俊賢推倒 范國威需照腦

促政府公開諮詢結果

此外，港府就草案只花20天收集公眾意見，之後未有公開收集到甚麼意見，只稱收到4,500份意見，說有三分二支持修例，這亦成為議員詬病的問題。

熱血公民鄭松泰建議，法案委員會以委員會名義再向台灣當局索取意見，委員會副主席郭榮鏗則認為，為使公眾知悉政府收到甚麼意見，可邀請曾向政府提出意見的人士或團體再向法案委員會表達意見。

委員會主席涂謹申決定，公開呼籲曾向政府表達意見的人士或團體再向委員會表達意見，並向政府表明可以公開其意見，以促請港府公開結果，他亦會去信政府要求公開意見。

■記者呂浩然

上一則
上一則
中聯辦出口術撐修例「購物天堂不應變逃犯天堂」

下一則
下一則
演藝校友會促馬逢國反修例

被何俊賢推倒 范國威需照腦
中聯辦出口術撐修例「購物天堂不應變逃犯天堂」
民主派三路進擊破建制部署
演藝校友會促馬逢國反修例
秘書處貼身照顧建制
送中例法案委員會大亂開唔成泛民小勝 建制敗走 周二再戰